楊潤雄：國安教育與政治宣傳無關

教育局長楊潤雄表示，國家安全教育課程框架中，包括政治安全，與禁止校內政治宣傳無關。至於其中提出初小需認識港區國安法相關罪名，只是要求了解控罪名稱，並非要求詳細學習控罪內容。

楊潤雄在本台節目又指，昨日向學校發放指引，交代實施港區國安法後，處理校內突發情況的安排。他舉例指，假如有學生在校內或附近叫口號、拉人鏈，學校首要制止及向學生解釋，但是否需要報警，就要視乎情況，例如是否涉及傷人、破壞，或學校難以處理等。不過假如學生的行動明顯涉及違反國家安全行為，學校又無制止的話，就可能被視為無盡責任。

楊潤雄認為，有關國家安全的校內管理指引，並無限制學生言論自由，重申自由並非無規限，同樣要依法行事。

通識改革刪法治社會參與因要精簡課程

楊潤雄在一個電台節目又表示，改革通識科的課程框架，分為香港、國家及世界三部分，其中香港的部分重點了解本港政治制度、國家部分就關於改革開放後的發展，令學生理解國家經濟及科技等發展，準備未來抓緊機遇。被問及課程刪去法治、政治和社會參與的內容，楊潤雄指是專業決定，又指改革目的之一是刪減課程以配合學生未來發展，其他核心科目同樣有刪減。

原文網址：

抵制裸官
人人有責

澳洲間諜

笑話黎?

澳藉賤種

屌你老母借通識殼將國教上市仲反問有咩問題

好撚憎呢個狗官

你兩個女就好啦

講時候有冇面紅？

趁之峰周庭坐監就開始再搞返國民教育

1900-45 年間，日本為中國帶來的利多於弊』你是否同意此說？

禁政治唔係政治